---
layout: post
title: "基于Python编写的网易音乐客户端"
date: 2016-04-15
author: "Alpaca"
subtitle: "有意思"
header-img: "http://7xqmgj.com1.z0.glb.clouddn.com/piano.png"
categories: life
tags:
   - Life
---

发现一个有趣的网易音乐"客户端" 😊

高品质网易云音乐命令行版本，简洁优雅，丝般顺滑，基于Python编写。

![NetEase-MusicBox](http://i.imgur.com/J5353vK.gif)

### 功能特性

1. 320kps的高品质音乐
2. 歌曲，艺术家，专辑检索
3. 网易热门歌曲排行榜
4. 网易新碟推荐
5. 网易精选歌单
6. 网易DJ节目
7. 私人歌单
8. 随心打碟
9. 本地收藏（不提供下载）
10. 精心设计的快捷键让操作丝般顺滑

### 键盘快捷键

<table>
	<tr> <td>J</td> <td>Down</td> <td>下移</td> </tr>
	<tr> <td>K</td> <td>Up</td> <td>上移</td> </tr>
	<tr> <td>H</td> <td>Back</td> <td>后退</td> </tr>
	<tr> <td>L</td> <td>Forword</td> <td>前进</td> </tr>
	<tr> <td>U</td> <td>Prev page</td> <td>上一页</td> </tr>
	<tr> <td>D</td> <td>Next page</td> <td>下一页</td> </tr>
	<tr> <td>F</td> <td>Search</td> <td>快速搜索</td> </tr>
	<tr> <td>[</td> <td>Prev song</td> <td>上一曲</td> </tr>
	<tr> <td>]</td> <td>Next song</td> <td>下一曲</td> </tr>
	<tr> <td>Space</td> <td>Play/Pause</td> <td>播放/暂停</td> </tr>
	<tr> <td>M</td> <td>Menu</td> <td>主菜单</td> </tr>
	<tr> <td>P</td> <td>Present</td> <td>当前播放列表</td> </tr>
	<tr> <td>A</td> <td>Add</td> <td>添加曲目到打碟</td> </tr>
	<tr> <td>Z</td> <td>DJ list</td> <td>打碟列表</td> </tr>
	<tr> <td>S</td> <td>Star</td> <td>添加到收藏</td> </tr>
	<tr> <td>C</td> <td>Collection</td> <td>收藏列表</td> </tr>
	<tr> <td>R</td> <td>Remove</td> <td>删除当前条目</td> </tr>
	<tr> <td>Q</td> <td>Quit</td> <td>退出</td> </tr>
</table>


### 安装

	$ pip install netease-musicbox

	$ brew install mpg123

### 使用

	$ musicbox  
	
**如果存在权限问题,尝试命令加上sudo**

Enjoy it !

